發覺喺香港要成功要掌握 2 個 abilities

1. Blowaterability (吹水能力)
2. Capwaterability (搵水魚能力)

Showcases

A. 做 IT 狗

High Blowaterability
做 IT Consultant，鳩吹吓月入過十萬

High Capwaterability
識得搵好工，喺適當時後跳槽，跳一次加幾千，玩幾年四五皮一個月

Loser
揀親都伏工，又唔識跳，苦心揼足十年，就算技術幾勁都係得兩三皮

B. 做投行狗

High Blowaterability
吹水叻，Sell 鳩啲 client 買貴基金，月入過十萬。做兩年 quit，之後呃政府創投基金，請 IT 狗整件垃圾再 sell，又賺一筆

High Capwaterability
操盤叻，係咁開啲釣魚盤引班散戶買，再用期權殺到對家仆街冚家剷

Loser
苦心幫好多人搞 IPO，日日捱通宵砌靚啲數，但到最後只係公司一名卒仔

敦倫金

要成功要掌握 2 個 abilities: 父幹, 西幹

巴打有無睇過個政府工巴打驚自己無料嘅po 根本愈無料愈上位 外行人管內行人

巴打都係唔好做IT 狗 吹下水呃鳩人咪算 點解要咁辛苦 俾誠哥玩值得咩

聽君一席話 勝讀BBA

講到好似做過投行咁

例子啫

以為係disability

三四皮掛

唔係 Trader / 搵水魚 sell side，你想賺幾多

咁睇嚟喺香港真係好境過IT狗多多聲

btw, OT 嚴唔嚴重？